【港視業績】開業4年 去年蝕1.33億 王維基：「畀多四年我識飛！」

香港電視（1137）公佈，去年虧損1.33億元，較去年虧損2.04億元收窄，每股虧損0.16元。營業額為8.96億元，按年升83%，不派末期息。

主席王維基曾形容，做網購生意「做一單蝕一單」，去年年中才改口指「做一單賺一單」，他指是由於去年年中有機器投入服務，今年會繼續買入機器，避免像去年一樣出現有單但「做唔切」的情況。他又指自己不喜歡以「燒錢」來形容香港電視的現時狀況，比較愛用「投資期」，透露未來投資期會持續，但他對自己的業務充滿信心，「我哋由零開始，目前只做了4年，你俾多4年時間我，我（識）飛囉」，指港視有充裕資金打這一場仗。

面對其他網購平台堀起，他指港視收佣或會較其他平台貴，但「你做到生意，貴一貴（商戶）都要畀，做唔到生意，平一平都冇用」，不擔心港視沒有競爭力。他指以前是港視請商戶進駐，現時是港視請做得不夠好的商戶離開。

對於去年作為中介的生意額上升，但佣金收入的百分比減少，財務總監黃雅麗解釋，是由於去年電子產品的銷售比例上升至18%，而電子產品的毛利只有單位數字所致。目前超市的產品佔公司銷售總額約34%，另外電子產品以及化妝及護膚用品，分別佔約兩成收入。

集團作為網購平台，積極開設線下商店，現時共有46家店舖，除了有實體貨物，也能作為自提點點，今年的目標是把全港的店舖增至120間，主席王維基指，在線下開店鋪能提升線上收入，希望店舖可以開至「總有一間喺大家左近。」他以海怡半島為例，在店鋪開業前一個月營業額只有不足27萬，開業一個月後已有87萬營業額，開業兩個月後，營業額更已達至164萬。

王維基指，未來會在香港電視的手機應用程式加入社交元素，新增如食譜等不同內容。他指，未來一年的業務的「重中之重」，是推廣供50歲以上人士使用的老人手機應用程式，透露功能會較少，但會加入供其他用戶付款的功能，「爸爸媽媽可以叫個女俾錢」，更笑言「我想我個女咁做。」

打飛機就有?
HKTV MALL賣得貴 D野仲要遲黎

3年前話今年決勝負；
今年又4年後飛。
究竟要飛幾多年？
股東要等10年？

仲叫hktv真搞笑

同情係一項資產

一諗起連登仔打幾字笑鳩王維基, 之後死死氣返工個樣就好笑